<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Visualizaciones on </title>
    <link>https://www.datalaria.com/tags/visualizaciones/</link>
    <description>Recent content in Visualizaciones on </description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <managingEditor>datalaria@gmail.com (Datalaria)</managingEditor>
    <webMaster>datalaria@gmail.com (Datalaria)</webMaster>
    <lastBuildDate>Sat, 16 Mar 2019 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://www.datalaria.com/tags/visualizaciones/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>La Distribución Normal</title>
      <link>https://www.datalaria.com/post/fundamentos/2019-03-16-distribucion-normal/</link>
      <pubDate>Sat, 16 Mar 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author>datalaria@gmail.com (Datalaria)</author>
      <guid>https://www.datalaria.com/post/fundamentos/2019-03-16-distribucion-normal/</guid>
      <description>En esta entrada, vamos a centrarnos en la distribución normal, la cual ya fue brevemente introducida en el post estadística descriptiva.
La distribución normal o gaussiana (o también conocida como Laplace-Gauss) es una de las distribuciones de probabilidad de variable continua que con más frecuencia aparece en estadística y en la teoría de probabilidades.
La distribución normal (en ocasiones llamada distribución gaussiana) es la distribución continua que se utiliza más comúnmente en estadística.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Visualizaciones básicas</title>
      <link>https://www.datalaria.com/post/fundamentos/2019-03-02-visualizaciones-basicas/</link>
      <pubDate>Sat, 02 Mar 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author>datalaria@gmail.com (Datalaria)</author>
      <guid>https://www.datalaria.com/post/fundamentos/2019-03-02-visualizaciones-basicas/</guid>
      <description>Continuando con la información expuesta en el post estadística descriptiva, a continuación, vamos a conocer las maneras más básicas de visualizar los datos o la información a analizar. Concretamente:
 Gráficos de tarta Gráficos de línea Gráficos de rectángulo y proyección solar Histogramas y diagramas de barras Gráficos de densidad Gráficos de caja (Boxplots) Gráficos de violin Gráficos de dispersión Gráficos de Pareto  Nota: Para todos los ejemplos (excepto para los gráficos de línea por sus características) se va a utilizar como dataset el fichero train.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>