<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Gaussiana on </title>
    <link>https://www.datalaria.com/tags/gaussiana/</link>
    <description>Recent content in Gaussiana on </description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <managingEditor>datalaria@gmail.com (Datalaria)</managingEditor>
    <webMaster>datalaria@gmail.com (Datalaria)</webMaster>
    <lastBuildDate>Sat, 16 Mar 2019 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://www.datalaria.com/tags/gaussiana/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>La Distribución Normal</title>
      <link>https://www.datalaria.com/post/fundamentos/2019-03-16-distribucion-normal/</link>
      <pubDate>Sat, 16 Mar 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author>datalaria@gmail.com (Datalaria)</author>
      <guid>https://www.datalaria.com/post/fundamentos/2019-03-16-distribucion-normal/</guid>
      <description>En esta entrada, vamos a centrarnos en la distribución normal, la cual ya fue brevemente introducida en el post estadística descriptiva.
La distribución normal o gaussiana (o también conocida como Laplace-Gauss) es una de las distribuciones de probabilidad de variable continua que con más frecuencia aparece en estadística y en la teoría de probabilidades.
La distribución normal (en ocasiones llamada distribución gaussiana) es la distribución continua que se utiliza más comúnmente en estadística.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Estadística Descriptiva</title>
      <link>https://www.datalaria.com/post/fundamentos/2018-10-07-estadistica-descriptiva/</link>
      <pubDate>Sat, 05 Jan 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author>datalaria@gmail.com (Datalaria)</author>
      <guid>https://www.datalaria.com/post/fundamentos/2018-10-07-estadistica-descriptiva/</guid>
      <description>Como punto de partida en el análisis de datos, es necesario conocer unas nociones matemáticas y estadísticas para poder trabajar con la información a analizar.
Para ello, vamos a comenzar viendo unos conceptos básicos:
Población, Muestras, Individuos y Variables  Población: Total de elementos bajo estudio Muestra: Subconjunto de elementos de la población (debería ser representativo de la población) Individuos: Elementos individuales de la población Variables: Características de los individuos  Ejemplo: Dataset Titanic</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>